（淆底）楊潤雄：訪問引起誤會 全無質疑用廣東話學中文

教育局局長楊潤雄今日在一個港台節目時表示，全世界中文發展都以普通話為主，有關言論隨即引起爭議。他傍晚在FB發文，指訪問引起部分人對他的誤會。他澄清在訪問過程中沒有「質疑」用廣東話學中文，只是認為長遠中文教學發展可交由專家硏究。

楊潤雄今日下午5時於FB發文，強調自己在訪問過程中，全無「質疑」用廣東話學中文，「只是認為長遠來說，中文教學應如何發展，可交由專家進一步硏究，以鞏固本港兩文三語的獨特優勢」。

他又指在訪問中已一再重申廣東話對香港來說其實是一個優勢，古詩詞歌賦是用廣東話讀出來更能帶出韻味，以及要保持廣東話等，而同一時間在日常用語，「能夠多些用普通話去表達，或者去學，是否會好一些呢？」他又在帖文標籤「兩文三語」、「學好粤語」、「學好普通話」及「學好英語」。

楊潤雄於今日播出的《舊日的足跡》中，指廣東話對香港而言是優勢，詩詞歌賦要用廣東話讀出來才有韻味：「但同一時間在日常用語是，你能夠多些用普通話表達、或者去學，是否會好些呢？」他又指全世界中文發展都以普通話為主，「全世界學中文，有哪些地方用廣東話？其實沒有，最多澳門……即是說整個世界將來的中文發展，是以普通話為主。香港700萬人社會用廣東話學中文，將來會不會長遠有分別，令我們失去優勢呢？這個要專家去研究。」

Stand News 立場新聞

發布時間 : 2018年10月7日18:46

收皮啦你

縮都無用
佢奶共同推普呀嘛，無誤會呀

佢揸乜passport? 有冇人知

學好英文重要得多啦
浪費時間學支那話
完全提高唔到個人修養囉

仲話係教育局局長 如果講段野都咁易引起人誤會 表達能力咁低既話你都係番去訓喇

彈出彈入

誤咩會呀撚樣

連廣東話母語都表達唔好，學咩人講匪語

乜撚野都誤會
夠膽講就夠膽認啦你老味

叫佢望下佢下屬嗰條撚屌臭閪肉餅蓮有咩報應啦，仲晌度鳩up

十年

渣架,比人屌兩屌就縮
明明推普係黨內最光輝神聖既任務,學下支徒華呢個前推普大隊長先啦

其實唔將香港語文當做中文已經冇佢所講嘅問題
中文用普通話學
香港語文用香港語學

自己仔女送晒外國，話懶理，
借問聲你自己仔女教育都話懶理，你點理香港學生教育呀局長。食屎啦！

有人屌就話誤會 無咩反對就會話市民支持
你班撚樣D搬龍門真係一絕

駛乜講

成件事最恐怖係我覺得佢係講自己眞心話出來

真係唔怪得若蓮喪子會咁多人慶祝

蓮子呢就出咗事，佢對仔女呢就..

局長喎,成日彈出彈入,使撚佢做

叫佢講幾句蝗語嚟聽吓先